**3913. – Leersia oryzoides** Sw. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, à souche grêle stolonifère, à tige couchée-radicante à la base, à noeuds velus ; feuilles larges de 4-10 mm scabres, à ligule courte et tronquée ; inflorescence en panicule lâche d'un vert blanchâtre, à rameaux flexueux étalés-dressés, longtemps engaînée par la feuille supérieure ; épillets comprimés par le coté, uniflores, très caducs ; glumes nulles ; //glumelles égales, mutiques, comprimées en carène velue-ciliée, //l'inférieure plus large trinervée, la supérieure uninervée ; //3 étamines ; stigmates latéraux ; caryopse oblong, comprimé par le côté.//
Bords des rivières et des étangs, çà et là dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Amérique boréale. = Juillet-septembre.